燒味檔跨界賣海鮮養全家

半年前，深水埗開了一間火鍋店，以$168任食海鮮火鍋和任食燒味作招徠，走平價路線。老闆是在旺角街市開燒味檔、今年43歲的馮永基，因和海鮮店老闆相熟，因利乘便，便開海鮮火鍋店。他有3女3子，除了最細的2名兒子仍在讀書外，其餘子女都在店裏幫忙，是一家人經營的海鮮火鍋店。

最年輕全職幫手的兒子今年21歲，青靚白淨，頭髮貼服，樣子較實際年齡老積。「我二、三年前已回舖頭做，最初落街市有些抗拒，有少少污糟都接受不到。」馮俊賢說。爸爸馮永基點點頭說：「剛讀完中三，叫他學一技之長，他說想去學整車，過了兩個月老師打過來，說返了幾日學無上學，問他原因，他說因為嫌污糟怕手指綑黑邊，激都激死我了。」俊賢尷尬地說：「到那個年紀好像迷失了方向，不知道做甚麼。做過侍應又做過廚師，都是做幾個月便無做，覺得時間長又污糟，出去打工後便知道搵食不容易，便返去舖頭做，可能還是貪玩，未做到家人對我的要求，像準時返工、不要偷懶。」求子成才，馮永基早幾個月曾買了一架寶馬開篷車給他，約50萬元，原意是想激勵他。「買了架寶馬給他，想等他畀心機去做，賺到錢便有這些東西，還是不成功，激勵變了激死。都有人說我縱子女，自己窮過，賺到錢都想對子女好點。」現在兒子馮俊賢中午到燒味檔做企檔，落場時間開始買貨，送過去海鮮火鍋店，備料執貨每晚做到12時，每日做12小時。

老闆有3女3子，除了最細的2名兒子仍在讀書外，其餘子女都在店幫忙，其他家族成員亦會間中幫忙。

兩女兒曾外闖終回歸

馮永基二女和三女現在都有在舖全職幫忙。二女馮詠琳今年25歲，喜歡着黑色「閃令令」的衫，雙手指甲花款經常替換。「我從未幫過家人，我之前做名牌售貨員，不過經常要追數，好大壓力，自己有了家庭，開了新火鍋店，始終是自己生意，做得好始終是自己。」三女馮詠曈今年23歲，本身是教跳舞，但基於現實問題而全職在店裏打工。「教跳舞收入不穩定，人大了要面對現實，對這行不太喜歡，但是家人生意，惟有頂硬上。」馮永基說：「如果做來做去都是萬二、萬三元人工，不如索性叫她回店幫忙，掃街都比你們多。趁後生出去闖，如果要決定回來，就要努力，定下目標，要學多些東西，要知道這行賺的都是辛苦錢，一點都不舒服。我和太太都是這樣捱回來的。」馮永基太太邱海常，個子不高，說話倒是中氣十足。「他們經常嫌我長氣，但都是為他們好。其實我們這樣做，他們都會有倚賴，不過他們不是不工作，都有幫手賺錢。在出面闖？他們可以做甚麼，可以闖甚麼呢？捱完結果都要回來，不如索性在舖頭幫忙，我們需要人手。」她續說：「除非我們做不到，如果做到希望他們過得較舒服，幫到便幫，無理由做父母看住他們死。」

與街市海鮮店老闆相熟，因利乘便賣海鮮任食火鍋。

為了激勵兒子，馮永基專誠買了寶馬。

二女馮詠琳之前做名牌店售貨員，因有了家庭，回到餐廳全職幫忙。

除了海鮮火鍋之外，還有燒味任食。

海鮮火鍋走平價路線，海鮮分三輪上，部份海鮮如蜆、蝦可任食。每位$168

點解碟燒味可以咁樣衰

比人影都擺到咁嘅又會

D女餐餐打邊爐？

任食

正常

太好食太靚你會食太多

比人夾左2舊 斷開個位唔match下一舊

為了激勵兒子，馮永基專誠買了寶馬。

有個二女係到
邊有食客會食得多啦
出年買林保都得